【自治全失】逾百素人區議員聯署 籲泛民企硬內會抗爭勿讓步

【自治全失】逾百素人區議員聯署 籲泛民企硬內會抗爭勿讓步

逾百素人區議員聯署，籲泛民企硬內會抗爭。

港澳辦及中聯辦聯手出擊狠批公民黨郭榮鏗拖延立法會內務委員會主席選舉，更傳言上周五的內會是郭最後「死線」，若內會仍未有寸進將會發動DQ。上周五內會進度明顯加快，民主派被質疑「放水」，逾百區議員今日發表聯署，要求議會內的民主派議員寸土必爭，切勿讓步結束主席選舉程序。

上周五的內委會選舉，民主派未如之前多次的會議般去信主席要求就個別議題作出討論，會議即時進入處理議員無約束力議案的程序，雖然完會前未能進入選舉主席程序，但外間都解讀為泛民「放水」，加上有民主派議員建議民建聯李慧琼退出選舉，重新主持會議，或予外界「講和」印象。

促民主派交代立場顯示決心

相關新聞：【抗暴之戰】歷經戰火摧殘終重開 中大二橋被5米高鐵絲網圍封仍留警暴痕迹

多名民主派區議員今日發表聯署聲明，指內會主席選舉是「當下議會戰線的關鍵一仗」，形容「眼下面對港共政權步步進逼，香港民主陣營理應寸土必爭，於各戰線團結起來奮力抵抗」，呼籲民主派議員勿在內會選舉退讓，「否則今日退讓一時，只會為中共及其爪牙積威，日削月割，以趨於亡」。他們並要求民主派議員交代其立場，並顯示抗爭的決心，否則難以信服大眾如何對體制內抗爭保持信心，又批評放風的泛民「示弱」。

有份聯署的區議員以素人為主，包括屯門區議會副主席黃丹晴、葵青區議會副主席張文龍、沙田區議會副主席黃學禮、大埔區議會副主席劉勇威、九龍城區議會副主席鄺葆賢等，另外亦有朱凱廸團隊的荃灣區議員岑敖暉、元朗區議員區國權、陳樹暉。至於政黨方面，暫時有民主黨九龍城區議員黃國桐及民主黨南區區議員陳欣兒參與聯署。

民主派籲團結 強調不會退縮

郭榮鏗今天強調，自己將繼續不偏不倚主持內會會議，認為民主派必須團結，不應進行「捉鬼、搞分裂」，「因為我哋無咁嘅空間」。

公民黨黨魁楊岳橋亦表明，民主派不會在內會選舉主席一事上有任何退縮，反問：「你而家縮，難道共產黨會放過你咩？」他指該黨議員一直在內會積極發言，並無半點鬆懈，「呢個做法，唔會因為任何情況有所改變，大家與其捕風捉影，不如團結一致。」

記者 陳嘉裕、林俊謙

-----------------------------
登記選民按此
香港人，反攻！
登記做選民，5月2日截止
-----------------------------
App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》
按此了解更多

郭榮鏗今天強調，自己將繼續不偏不倚主持內會會議，認為民主派必須團結。王子俊攝
(蘋果日報)